Code of Conduct for frontline

其實係咪應該定一個指引 比前線去參考 有咩原則要守？

比如，在沒有受到攻擊情況下，不主動攻擊市民，之類。

學梁天琦話：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

如果下下出到走又爆車又同途人鬥屌，真係會流失好多民意。但如果有個code of conduct大家守，至少可以避免一啲致命傷。

學梁天琦話：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

如果下下出到去又爆車又同途人鬥屌，真係會流失好多民意。但如果有個code of conduct大家守，至少可以避免一啲致命傷。

可以 draft 出黎畀大家討論下

信得過前線
你定咗指引，佢唔跟嘅話你又想點？
可以有「建議」，但決定嘅係前線

(draft) Code of conduct for HK civil movement

香港民主運動行為守則

此行為守則為給予前線義士之指引建議。義士之行動應以現場實際情況而行。

1. 在沒有被實際攻擊的情況下，永不主動攻擊市民。
2. 在危險情況下，應先保障自身安全。並在安全情況下，對其他人（包括 義士或市民）提供協助。
3. 當遇上不同意見的市民，如對行動沒有即時影響。應先以理服人或不會，並堅守此守則的第一條。
4. 如遇上其他義士被捕，在可能情況下，記下該義士之個人資料並將之交予義務律師。
5. 不散播任何未經核證的消息，包括撤退。

(draft) Code of conduct for HK civil movement

香港民主運動行為守則

此行為守則為給予前線義士之指引建議。義士之行動應以現場實際情況而行。

1. 在沒有被實際攻擊的情況下，永不主動攻擊市民。
2. 在危險情況下，應先保障自身安全。並在安全情況下，為其他人（包括 義士或市民）提供協助。
3. 當遇上不同意見的市民，如對行動沒有即時影響。應先以理服人或不予理會，並堅守此守則的第一條。
4. 如遇上其他義士被捕，在可能情況下，記下該義士之個人資料並將之交予義務律師。
5. 不散播任何未經核證的消息，包括撤退。

有冇其他意見？想加或者改？

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

(draft) 香港民主運動行為守則

此行為守則為給予前線義士之指引建議。義士之行動應以現場實際情況而行。

1. 在沒有被實際攻擊的情況下，永不主動攻擊市民。
2. 在危險情況下，應先保障自身安全。並在安全情況下，為其他人（包括 義士或市民）提供協助。
3. 當遇上不同意見的市民，如對行動沒有即時影響。應先以理服人或不予理會，並堅守此守則的第一條。
4. 如遇上其他義士被捕，在可能情況下，記下該義士之個人資料並將之交予義務律師。
5. 不散播任何未經核證的消息，包括撤退。

Code of Conduct for HK Civil Movement

This code of conduct aims to provide a guideline for front-line righteous activists. The action taken should depend on the circumstances.

1. Do not attack any civilian if not under attack.
2. Protect yourself first in a dangerous situation. Provide assistance to others (including righteous activists or civilian) in a safe environment.
3. When encountering civilian with the opposition. If he/ she does not obstruct the operation, convince or ignore him/ her. Comly the first rule of this code of conduct at all time.
4. When encountering other righteous activist being arrested. Record the information of the righteous activist and hand it to the volunteer lawyer if possible.
5. Do not spread any under confirmed information. Ex. call for retreat.

英文唔好，有冇英文巴絲幫手睇睇？

(draft) 香港民主運動行為守則
此行為守則為給予前線義士之指引建議。義士之行動應以現場實際情況而行。

1. 在沒有被實際攻擊的情況下，永不主動攻擊市民。
2. 在危險情況下，應先保障自身安全。並在安全情況下，為其他人（包括 義士或市民）提供協助。
3. 當遇上不同意見的市民，如對行動沒有即時影響。應先以理服人或不予理會，並堅守此守則的第一條。
4. 如遇上其他義士被捕，在可能情況下，記下該義士之個人資料並將之交予義務律師。
5. 不散播任何未經核證的消息，包括撤退。

Code of Conduct for HK Civil Movement

This code of conduct aims to provide a guideline for front-line righteous activists. The action taken should depend on the circumstances.

1. Do not attack any civilian if not under attack.
2. Protect yourself first in a dangerous situation. Provide assistance to others (including righteous activists or civilian) in a safe environment.
3. When encountering civilian with the opposition. If he/ she does not obstruct the operation, convince or ignore him/ her. Comly the first rule of this code of conduct at all time.
4. When encountering other righteous activist being arrested. Record the information of the righteous activist and hand it to the volunteer lawyer if possible.
5. Do not spread any unconfirmed information. E.g. call for retreat.

英文唔好，有冇英文巴絲幫手睇睇？

咁樣做有兩個目的

1. 令前線有個共識。好多時以為大家諗法一致，事實住住係有部分人心態唔同。我親見見過好唔合理嘅事。
2.對外宣傳。比人知我地唔係9黎，亦唔係暴徒。

。。。

有冇既絲打一齊討論下可能性？ 個人認為可以增加運動嘅可持續性同公衆認同。

大家研究下

係咪覺得有咩問題？ 可以傾傾